\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{a)}
Für den Erwartungswert der gemessenen Ereignisse nach einer Messzeit \(t_{on}\) an der \(on\)-Position gilt 
\begin{equation}
	\langle N_{on} \rangle = s + b\alpha\quad\text{,}
\end{equation}
wobei \(s\) den Erwartungswert für die Anzahl der Signalphotonen und \(b\) den Erwartungswert für die Anzahl der Untergrundphotonen in der Zeit \(t_{off}\) beschreibt. Der Faktor \(\alpha\) ist der Quotient der verchiedenen Messzeiten.

\subsection*{b)}
Da die detektierten Ereignisse unabhängig voneinander sind und mit einer konstanten konstanten Rate geschehen folgen die Größen \(N_{on}\) und \(N_{off}\) Poisson-Verteilungen.
\begin{equation}
	P_{(s+b\alpha)}(N_{on}) = \frac{(s+b\alpha)^{N_{on}}}{N_{on}!}e^{-(s+b\alpha)}
\end{equation}
Hierbei steht \(N_{on}\) für die Anzahl der Gemessenen Ereginisse und \( (s+b\alpha)\) ist der Erwartungswert bzw. die Varianz.  Analog für \(N_{off}\):
\begin{equation}
	P_{(s+b\alpha)}(N_{off}) = \frac{b^{N_{off}}}{N_{off}!}e^{-b}
\end{equation}

\subsection*{c)}
Likelihood-Funktion:
\begin{align*}
	L(b,s) &= \frac{(s+b\alpha)^{x_1}}{x_1 !}e^{-(s+b\alpha)}\cdot \frac{(s+b\alpha)^{x_2}}{x_2 !}e^{-(s+b\alpha)}\cdot ... \cdot \frac{(s+b\alpha)^{x_n}}{x_n !}e^{-(s+b\alpha)}\\
	&=\frac{e^{-n(s+b\alpha)}}{x_1 ! x_2 ! \cdot ... \cdot x_n !}(s+b\alpha)^{\sum_{i=1}^n x_i}
\end{align*}
\begin{equation}
	\Leftrightarrow ln(L(b,s)) = -n(s+b\alpha)+ ln(s+b\alpha)\sum_{i=1}^n x_i - ln(\prod_{i=1}^n x_i !)
\end{equation}

\subsection*{d)}
\begin{equation}
	\frac{\partial ln(L) }{\partial s} = -n + \frac{\sum_{i=1}^n x_i}{s+b\alpha} \overset{!}{=} 0
\end{equation}
\begin{equation}
	\Leftrightarrow s = \frac{\sum_{i=1}^n x_i -nb\alpha}{n}
\end{equation}
\begin{equation}
	\frac{\partial ln(L) }{\partial b} = -n\alpha + \frac{\sum_{i=1}^n x_i}{s+b\alpha} \overset{!}{=} 0
\end{equation}
\begin{equation}
	\Leftrightarrow b = \frac{\sum_{i=1}^n x_i -n\alpha s}{n{\alpha}^2}
\end{equation}